BBC發現假帳戶不停發放支持中國政府的訊息，同時攻擊反中聲音

BBC報道指，超過1200個社交平台的假帳戶，在平台上不斷發放支持中國政府在新冠肺炎方面的訊息。

BBC的一項調查發現，超過1200個帳戶在Facebook、Twitter以及YouTube這三個社交以及影片分享平台，在發放支持中國訊息的同時，對中國疫情處理的批評聲音亦不斷進行政擊。報道指已發現的帳戶包括1000個Twitter帳戶、53個Facebook專頁（追蹤者合共少於10萬）、61個Facebook帳戶，以及187個YouTube頻道（訂閱者合共少於1萬）。

報道指，雖然沒有確切證據顯示這一堆假帳號與中國政府有所連結，但報道就指，去年反修例運動期間，Facebook與Twiiter曾移除與中國政府有聯繫，並發放有關訊息的社交平台帳戶，而今次的假帳戶就與去年的事件有類似的特徵。

美國和中國近期一直在傳統平台以及社交平台，就疫情的公開以及處理展開一波波罵戰。雖然這些假帳戶的數目在兩國罵戰期間有所增加，但大部分的帳戶均未有太多追蹤者，而在BBC新聞作出有關報道後，大部分帳戶、專頁以及頻道都已被移除。

這些假帳戶是如何散布訊息？報道以一個Twitter帳戶為例，指帳戶會有頭像、簡介、發文，就像一個「正常」帳戶該有的表現，但當仔細研究，就會發現頭像是來自一個抖音的網外，簡介中指自己是來自俄羅斯，但發文以及轉發的內容則大多是中文。

報道又指，這些假帳戶之間有所聯繫，僅僅在數分鐘的時間內，數以十計的帳戶會發放相同的圖片和影片。而部分帳戶會在政治訊息中加插動物影片以及電子遊戲等其他內容，務求吸引更多追蹤者。

Bbc瞓左幾耐

輿論戰

咁少？中宣部有人食夾棍？

根本成班都係網軍

524啲私了睇到我都厭

如果搵到係國際PR公司

Old news

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析